{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_020212",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0078906",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "사자빈신사\n\n(獅子頻迅寺)"
    },
    "text": "獅子浜神社 (獅子頻迅寺)\\n\n忠清北道堤川市寒水面にあった寺院は、高麗前期に創建されました。寺跡には現在も顕宗の時代に造られた石塔が残っています。獅子賓神社の沿革は詳しくわかりませんが、寺跡に残っている9層石塔から、高麗前期に創建された寺院と推定されています。その後の記録は見つかっていません。朝鮮時代に編纂された人文地理書や寺刹誌にも該当情報は見つからず、高麗末期から朝鮮初期に廃寺された可能性があります。寺跡には提川獅子賓寺址という名前の笹子九層石塔が残っていますが、現在は4階のみが残っており、5階以降は失われてしまいました。この石塔は高麗時代に花崗岩で造られ、2段の基壇の上にあります。塔身には4階までの屋根石が残されており、高さは3.88メートルです。塔の下の基壇には、10行79文字の銘文が刻まれており、これによって1022年（顕宗13年）に国王が長寿と国家の安寧を祈り、仏法を隆盛させて契丹を撃退するためにこの9層石塔を造ったことがわかります。塔の上の基壇には4つの獅子が配置され、塔身を支えています。また、この獅子の内側のスペースには毘盧遮那仏像が祀られています。毘盧遮那仏像は頭に巾をかぶり、後頭部に蝶結びがあるのが特徴です。この石塔は1963年1月に宝物に指定されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "獅子浜神社はどこにありますか？",
            "answer": "獅子浜神社は堤川市寒水面にあります。"
        },
        {
            "question": "獅子浜神社の歴史は何時代にさかのぼりますか？",
            "answer": "獅子浜神社の歴史は高麗前期にさかのぼります。"
        },
        {
            "question": "獅子浜神社の沿革について詳しい情報はありますか？",
            "answer": "獅子浜神社の沿革については詳しい情報はわかっていません。"
        },
        {
            "question": "獅子浜神社の寺跡には何が残っていますか？",
            "answer": "獅子浜神社の寺跡には9層石塔が残っています。"
        },
        {
            "question": "獅子浜神社の石塔はいつ頃造られたものですか？",
            "answer": "獅子浜神社の石塔は高麗時代に造られたものです。"
        },
        {
            "question": "獅子浜神社の石塔の高さはどのくらいですか？",
            "answer": "獅子浜神社の石塔の高さは3.88メートルです。"
        },
        {
            "question": "獅子浜神社の石塔にはどんな銘文が刻まれていますか？",
            "answer": "獅子浜神社の石塔には10行79文字の銘文が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "獅子浜神社の石塔を造った目的は何でしたか？",
            "answer": "獅子浜神社の石塔を造った目的は国王が長寿と国家の安寧を祈り、仏法を隆盛させて契丹を撃退するためでした。"
        },
        {
            "question": "獅子浜神社の石塔の上の基壇には何が配置されていますか？",
            "answer": "獅子浜神社の石塔の上の基壇には4つの獅子が配置されています。"
        },
        {
            "question": "獅子浜神社の石塔の内側には何が祀られていますか？",
            "answer": "獅子浜神社の石塔の内側には毘盧遮那仏像が祀られています。"
        },
        {
            "question": "獅子浜神社の石塔は何年に宝物に指定されましたか？",
            "answer": "獅子浜神社の石塔は1963年1月に宝物に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 401,
        "QA": 401
    }
}